\documentclass[10pt]{article}
\usepackage{algorithmicx} 
\usepackage{algpseudocode} 
\usepackage{algorithm}
\usepackage{geometry}


\usepackage[backend=bibtex,sorting=none]{biblatex}
\bibliography{refs.bib}

\title{%
    (Övnings) Mästarprov 2 \\
    2018
}
\author{%
    Aron Hansen Berggren\\
    aronber@kth.se\\
    076 796 05 11
}
\begin{document}
\maketitle
\newpage

\section*{NP framställningen av Kortaste omblandade Text}

För att kunna reducera oss till mängdpartioneringsproblemet behöver vi titta lite speciellt på minimeringsproblemet
av texten. Dock kan vi först skriva minimeringsproblemet i NP och sedan skriva om det, men behålla våra villkår: \\

Indata: Vi får fortfarande samma sak som i övningsmästarprov 1, dvs:
\begin{itemize}
    \item{len: Maximala rad (samt ord) längden}
    \item{k: Maximala antalet rader}
    \item{$w_1, \ldots, w_n$: n stycken ord}
\end{itemize}

Skillnaden här är att vi har hel drös av giltiga svar, som alla returnerar true.
Ett enkelt (och nästan kul) sätt o se detta är att implementera funktionen i Elixir/prolog där vi får flera olika 
svar av algoritmen returnerade (beroende på implementaiton).\\

Tillbaka till komplexiteten så har vi några ($2\ldots$) ganska tydliga bounds:
\begin{itemize}
    \item{n: antalet ord påverkar såklart våran komplexitet då alla ska få plats. $O(n)$}
    \item{m: Lite mer svår att se på en algoritmisk nivå, men i praktiken är den där. Strings
            har inte konstant storlek, alltså måste vi ta hänsyn till bitkostnaden när vi jobbar.}
\end{itemize}

Så om vi placerar ut alla n orden på k st len långa rader får vi alltså flera olika lösningar, där varje lösning
antingen är görbar eller inte efter $m*n$ tid, vilket vi dataloger känner till som att problemet är i storleksordningen
$O(n*m)$ i det generella fallet. Det fall det går snabbare, $O(1)$!!!, är när k>=n. Då får varje ord en rad, så är
saken kotlett (eller biff, eller kanske oumph?).\\


Då har vi råkat bevisa en av 2 steg mot NP-beviset som ska vara med här: nämligen att minimeringsproblemet är 
verifierbart på polynomisk tid. Nästa steg är att reducera mängdpartioneringsproblemet. \\

Med ord: 
\begin{itemize}
    \item{Om vi sätter att vi har 2 rader att fylla med alla ord har vi 2 lika stora mängder att partionera $\surd$}
    \item{Om varje ord + space är en int+1 funkar det inte. Inte heller om vi minskar ordlängden med 1, då vi kan få 
            tomma ord så.}

        \begin{itemize}
            \item{Istället, dubbla varje ords längd, samt len. Nu får vi samma svar, men aldrig ord med 0 tecken$\surd$}
        \end{itemize}
    \item{För att inte få space på radbrytena, ta len-1 som $len    \surd$}
\end{itemize}

Om jag kunde sätta in en större $\surd$ så skulle jag, där har vi reducerat problemet. NU är probemet NP-svårt!
\end{document}
